Prottokoll sel 16mal Nowembris 1881
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 55.
Kohtu laua ette astusid  Kaarel ja Mihkel Pormann ja kaebasid, et nende peremees  Hans Kallmann on neid enne aastat lahti lasnud ja ei ole neid mitte enam tööle wõtnud.
 Hans Kallmann astus ette ja ütles: et tema sulased ei ole mitte sinna tööle läinud, kus tema neid on käskinud minna ja olla ise omale tööd walitsenud ja wiimaks hoopis ilma ajamata ära läinud.
Kallmanni sulased  Kaarel ja Mihkel astusid weel ette ja ütlesid: et nemad ei ole mitte tahtnud seda tööd paha ilmaga teha, mis peremees nende peale on pannud, se on: Karjalaudast sõnnikut kapsa maa peale wedada ja seepärast olla nemad siis hoopis ära läinud, et peremees ei ole neid selle süü pärast teine hommiku enam tööle wõtnud.
Mõistetud sai: et peremees  Hans Kallmann peab oma sulased jälle oma juure tagasi teenima wõtma ja sulased Kaarel ja Mihkel Pormann peawad kumgi 1 Rubla trahwi walla laekasse maksma seepärast, et nemad peremehe käsu wastu on pannud ja ep ole mitte sinna tööle läinud, kus neid on kästud.
Se mõistmine sai kuulutud ja olid sellega  rahul kaebaja Kaarel ja Mihkel Pormann, kui ka nende wastane Hans Kallmann. On ka täidetud. (2 Rubla walla laeka heaks).
Kirna walla kogukonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Jaan Kreep  XXX
Hans Simsohn XXX
Kirja tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
